渣打：料本港失業率或明年上半年見頂達7%

渣打香港大中華區高級經濟師劉健恒表示，雖然今季出現新一輪疫情，亦有收緊措施，但收緊措施較遲才出現，基於第三季經濟有改善，預期本港第四季GDP按季有增長，按年收縮1.8%，渣打維持對本港今年經濟收縮5.8%的預測，並預期明年經濟增長4%。

他認為，本港未來一年復蘇會較淺，主要受惠於外部環境利好因素所支持，包括寬鬆貨幣政策及低息環境，而負面因素較多來自內部因素。

他又預計，失業率最快明年上半年才見頂，屆時或升至7%，又認為政府有需要亦有能力推出第四輪支持經濟措施，規模雖不及之前大，預料新一財年赤字相當於GDP達4.5%亦難以避免。

原文網址：

我想見13%喎

移民潮走曬d人 失業率大跌啦

可以通關了